<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>祖国</title>
    <link href="/2022/03/16/%E7%A5%96%E5%9B%BD/"/>
    <url>/2022/03/16/%E7%A5%96%E5%9B%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="海子"><a href="#海子" class="headerlink" title="海子"></a>海子</h4><p>我要做远方的忠诚的儿子</p><p>和物质的短暂情人</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我不得不和烈士和小丑走在同一道路上</p><p>万人都要将火熄灭</p><p>我一人独将此火高高举起</p><p>此火为大开花落英于神圣的祖国</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我藉此火得度一生的茫茫黑夜</p><p>此火为大</p><p>祖国的语言和乱石投筑的梁山城寨</p><p>以梦为土的敦煌——那七月也会寒冷的骨骼</p><p>如雪白的柴和坚硬的条条白雪</p><p>横放在众神之山</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我投入此火</p><p>这三者是囚禁我的灯盏</p><p>吐出光辉</p><p>万人都要从我刀口走过</p><p>去建筑祖国的语言</p><p>我甘愿一切从头开始</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我也愿将牢底坐穿</p><p>众神创造物中只有我最易朽</p><p>带着不可抗拒的死亡的速度</p><p>只有粮食是我珍爱</p><p>我将她紧紧抱住</p><p>抱住她</p><p>在故乡生儿育女</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我也愿将自己埋葬在四周高高的山上</p><p>守望平静的家园</p><p>面对大河我无限惭愧</p><p>我年华虚度</p><p>空有一身疲倦</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>岁月易逝</p><p>一滴不剩</p><p>水滴中有一匹马儿一命归天</p><p>千年后如若我再生于祖国的河岸</p><p>千年后我再次拥有中国的稻田</p><p>和周天子的雪山</p><p>天马踢踏</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>我选择永恒的事业</p><p>我的事业</p><p>就是要成为太阳的一生</p><p>他从古至今——“日”——他无比辉煌无比光明</p><p>和所有以梦为马的诗人一样</p><p>最后我被黄昏的众神抬入不朽的太阳</p><p>太阳是我的名字</p><p>太阳是我的一生</p><p>太阳的山顶埋葬</p><p>诗歌的尸体——千年王国和我</p><p>骑着五千年凤凰和名字叫“马”的龙——我必将失败</p><p>但诗歌本身以太阳必将胜利</p><p>1987</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Ethan喜欢的文章</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个人要像一支队伍</title>
    <link href="/2022/03/16/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%83%8F%E4%B8%80%E6%94%AF%E9%98%9F%E4%BC%8D/"/>
    <url>/2022/03/16/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%83%8F%E4%B8%80%E6%94%AF%E9%98%9F%E4%BC%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="刘瑜"><a href="#刘瑜" class="headerlink" title="刘瑜"></a>刘瑜</h4><p>前两天有个网友给我写信，问我如何克服寂寞。</p><p>她跟我刚来美国的时候一样，英文不够好，朋友少，一个人等着天亮，一个人等着天黑。“每天学校、家、图书馆、gym、几点一线”。</p><p>我说我没什么好办法，因为我从来就没有克服过这个问题。这些年来我学会的，就是适应它。适应孤独，就像适应一种残疾。 快乐这件事，有很多“不以主观意志为转移”的因素。基因、经历、你恰好碰上的人。</p><p>但是充实，是可以自力更生的。罗素说他生活的三大动力是对知识的追求、对爱的渴望、对苦难的怜悯。你看，这三项里面，除了第二项，其他两项都是可以自给自足的，都具有耕耘收获的对称性。</p><p>我的快乐很少，当然我也不痛苦。主要是生活稀薄，事件密度非常低，就说昨天一天我都干了什么吧： 10点，起床，收拾收拾，把看了一大半的关于明史的书看完。</p><p>下午1点，出门，找个coffee shop，从里面随便买点东西当午饭，然后坐那改一篇论文。期间凝视窗外的纷飞大雪，花半小时创作梨花体诗歌一首。</p><p>晚上7点，回家，动手做了点饭吃，看了一个来小时的电视，回e-mail若干。 10点，看了一张DVD，韩国电影“春夏秋冬春”。</p><p>12点，读关于冷战的书两章。 凌晨2点，跟某同学通电话，上网溜达，准备睡觉。</p><p>这基本是我典型的一天：一个人。书、电脑、DVD。</p><p>一个星期平均会去学校听两次讲座。工作日平均会跟朋友吃午饭一次，周末吃晚饭一次。</p><p>多么稀薄的生活啊，谁跟我接近了都有高原反应。 孤独的滋味当然不好受，更糟的是孤独具有一种累加效应。同样重要的东西，你第一分钟举着它和第五个小时举着它，感受当然不同。孤独也是这样，偶尔偷得半日闲自己去看一场电影，和一年、两年、三年、五年只能自己和自己喝啤酒，后果当然完全不同。</p><p>我以前跟一位曾经因为某政治事件而坐过牢的朋友聊天，他描述那几年被单独关押的生活，这样形容：度日如年，度年如日。说得可真确切。</p><p>我曾在日记里大言不惭地写道：出于责任感，我承担了全世界的孤独。我的意思是，我不但孤独，而且我的孤独品种繁多、形态各异：在女人堆里太男人，在男人堆里太女人；在学者里面太老粗，在老粗里面太学者；在文青里面太愤青，在愤青里面太文青；在中国人里面太西化，在外国人里面太中国….我觉得上帝把我派到人间，很可能是为了做一个认同紊乱的心理实验。 我其实并不孤僻，简直可以说开朗活泼。但大多时候我很懒，懒得经营一个关系。还有一些时候，就是爱自由，觉得任何一种关系都会束缚自己。</p><p>当然最主要的，还是知音难觅。我老觉得自己跟大多数人交往，总是只能拿出自己的一个维度，很难找到和自己一样兴趣一望无际的人。这句话的谦虚版说法是：很难找到一个像我一样神经错乱的人。</p><p>有时候也着急。我有有幸生活在“十一届三中全会”之后，没有吃过多少苦，但是在我所经历过的痛苦中，没有什么比孤独更具有破坏力。这不仅仅是因为错过了亲友之间的饭局谈笑温情，不仅仅是因为一个文学女青年对故事、冲突、枝繁叶茂的生活有天然的向往，还因为一个人思想总是需要通过碰撞来保持。</p><p>长期的孤单中，就像一个圆点脱离了坐标系，有时候你不知道自己思考的问题是否真的成其为问题，你时常看不到自己的想法中那个旁人一眼就可以看出的巨大漏洞，你不知道什么是大，因为不能看到别人的小，你不知道什么是白，因为不能看到别人的黑。总之你会担心，老这样一个人呆着，会不会越来越傻？ 好像的确是越来越傻。</p><p>但另一些时候，又惊咤于人的生命力。在这样缺乏沟通、交流、刺激、辩论、玩笑、聊天、绯闻、传闻、小道消息、八卦、MSN…的生活里，没有任何圈子，多年来仅仅凭着自己跟自己对话，我也坚持了思考，保持了表达欲，还能写小说政论论文博客，可见要把一个人意志的皮筋给撑断，也没有那么容易。</p><p>“忍受的极限会是什么样的结果？” 让我告诉你，忍受是没有极限的。</p><p>年少的时候，我觉得孤单是很酷的一件事情。长大以后，我觉得孤单是很凄凉的一件事。现在，我觉得孤单不是一件事。至少，努力不让它成为一件事。 有时候，人所需要的是真正的绝望。 真正的绝望跟痛苦、悲伤没有什么关系。它让人心平气和，让你意识到你不能依靠别人，任何人，得到快乐。它让你谦卑，因为所有别人能带给你的，都成了惊喜。它让你只能返回自己的内心。</p><p>每个人的内心都有不同的自我，他们彼此可以对话。你还可以学习观察微小事物的变化，天气、季节、超市里的蔬菜价格、街上漂亮的小孩，你知道，万事万物都有它值得探究的秘密，只要你真正-我是说真正-打量它。 当然还有书、报纸、电影电视、网络、DVD、CD，那里面有他人的生活、关于这个世界的道理、音乐的美、知识的魔术、爱的可能性、令人愤怒的政治家…我们九九八十一生都不可能穷尽这些道理、美、爱、魔术的一个小指甲盖，怎么还能抱怨生活给予我们的太少。</p><p>绝望不是气馁，它只是“命运的归命运，自己的归自己”这样一种事实求是的态度。 就是说，它是自由。</p><p>以前一个朋友写过一首诗，叫《一个人要像一支队伍》。我想象文革中的顾准、狱中的杨小凯、在文学圈之外写作的王小波，就是这样的人。怀才不遇，逆水行舟，一个人就像一支队伍，对着自己的头脑和心灵招兵买马，不气馁，有召唤，爱自由。 我想自己终究是幸运的，不仅仅因为那些外在的所得，而且因为我还挺结实的。总是被打得七零八落，但总还能在上帝他老人家数到“九”之前重新站起来，再看到眼前那个大海时，还是一样兴奋，欢天喜地地跳进去。在辽阔的世界面前，一个人有多谦卑，他就会有多快乐。当罗素说知识、爱、同情心是他生活的动力时，我觉得简直可以和这个风流成性的老不死称兄道弟。</p><p>因为这种幸运，我原谅自己经受的挫折、孤单、原谅自己的敏感、焦虑和神经质，原谅上帝他老人家让X不喜欢我，让我不喜欢Y，让那么多人长得比我美，或者比我智慧，原谅他让我变老变胖。因为他把世界上最美好的品质给了我：不气馁，有召唤，爱自由。</p><p>如果你还在为自己孤单寂寞怀才不遇举世皆浊我独醒而深深叹息的话，那么让我告诉你，你买不到那个彩票的，别再把你时间的积蓄两块、两块地花出去，回到你的内心，寻找你自己，与心灵深处的他、他们一起出发去旅行。如果你有足够的好奇心，你可以足不出户而周游世界，身无分文而腰缠万贯。人生若有知己相伴固然妙不可言，但那可遇而不可求，真的，也许既不可遇又不可求，可求的只有你自己，你要俯下身去，朝着幽暗深处的自己伸出手去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Ethan喜欢的文章</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>3月16日 星期三 晴间多云 3°～8°</title>
    <link href="/2022/03/16/3%E6%9C%8816%E6%97%A5%20%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89%20%E6%99%B4%E9%97%B4%E5%A4%9A%E4%BA%91%203%C2%B0%EF%BD%9E8%C2%B0/"/>
    <url>/2022/03/16/3%E6%9C%8816%E6%97%A5%20%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%89%20%E6%99%B4%E9%97%B4%E5%A4%9A%E4%BA%91%203%C2%B0%EF%BD%9E8%C2%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="津南区气象台发布寒潮蓝色预警-IV级-一般"><a href="#津南区气象台发布寒潮蓝色预警-IV级-一般" class="headerlink" title="津南区气象台发布寒潮蓝色预警/IV级/一般"></a>津南区气象台发布寒潮蓝色预警/IV级/一般</h3><p>16日到18日最低降温幅度可达8°，16日至17日我区有东到东北风4-5级，阵风6-7级，请有关单位和人员作好防范准备。<br><strong>！！明天要穿秋裤！！</strong></p><h3 id="搭了博客"><a href="#搭了博客" class="headerlink" title="搭了博客"></a>搭了博客</h3><p>上午写大创的结项论文，一边对照着去年的项目申请书一边写。项目申请书洋洋洒洒三十多页，满是异想天开的设想，好像竞选的政客站在讲台上发表豪情状语的演讲，然而到最后结项的时候因为条件（玛尼）的限制只能东拼西凑勉强搭出了一个能跑得起来的系统。哎，越写越是搓火，当初选题的时候想跟着风清扬继续做光，但是舍友们以专业不对口为由找了另一个项目。一比三的投票率，我还能说什么呢？毕竟我打心底也不是真的想做这些玩意，可能最大的原因是“大学生到了这个阶段都在做”和“做好了保研有加分”。害。</p><p>但这些终归是结束了。大创临近结项，我也放弃为了抢个保研名额争的头破血流。选择了一条新赛道，我感觉到的不是对未知的恐惧，反而是无限的平静。（♾️！）舍友在宿舍里讨论再去找哪个导师搞个项目或是参加什么什么竞赛，我则埋头于五颜六色的代码堆或是单词库。选择了不同的道路而已。而且我似乎在这一条路有更多的优势。我认为我有Coding的天赋，大二一门课的作业，100多个人里我最先写出解；电赛的大部分代码也是我手敲出来。我还有遗传于海泉的死磕到底的品质，我也做好了准备。</p><p>害。跑题了。大创论文写完上午也快过去了。而且经历了如此巨量的脑力劳动（指码字），休息一下也是理所应当的。</p><p>于是学习了一下搭博客。我用的是hexo，支持markdown渲染，比较方便也用不着自己搭服务器，将东西挂载到GitHub的库里直接访问就行了。然后写他吗的就行了。我想些什么就写什么。劳资的博客。不想看滚出克！</p><p>这里要贴一下网址（不过你能看到这里说明你已经进来了）XD</p><p><code>https://ethanji29.github.io</code></p><p>（过程参考<a href="https://blog.csdn.net/sunjiedg/article/details/122214152?ops_request_misc=%257B%2522request%255Fid%2522%253A%2522164739835016780357254780%2522%252C%2522scm%2522%253A%252220140713.130102334.pc%255Fblog.%2522%257D&amp;request_id=164739835016780357254780&amp;biz_id=0&amp;utm_medium=distribute.pc_search_result.none-task-blog-2~blog~first_rank_ecpm_v1~times_rank-2-122214152.nonecase&amp;utm_term=hexo+macos&amp;spm=1018.2226.3001.4450%EF%BC%89">https://blog.csdn.net/sunjiedg/article/details/122214152?ops_request_misc=%257B%2522request%255Fid%2522%253A%2522164739835016780357254780%2522%252C%2522scm%2522%253A%252220140713.130102334.pc%255Fblog.%2522%257D&amp;request_id=164739835016780357254780&amp;biz_id=0&amp;utm_medium=distribute.pc_search_result.none-task-blog-2~blog~first_rank_ecpm_v1~times_rank-2-122214152.nonecase&amp;utm_term=hexo+macos&amp;spm=1018.2226.3001.4450）</a></p><p>需要注意的一点是deploy的时候由于GitHub开始使用token代替password的功能，所以要先生成一个访问库的token然后粘贴到password那里。</p><p>回头再学习学习给网站搞个好康的界面。吃饭去了。</p><h3 id="昨天买了好绿的菊花"><a href="#昨天买了好绿的菊花" class="headerlink" title="昨天买了好绿的菊花"></a>昨天买了好绿的菊花</h3><p><img src="/img/3_16_1.JPG" alt="好绿的菊花"></p><h3 id="唐迟老师的《阅读的逻辑》也到了"><a href="#唐迟老师的《阅读的逻辑》也到了" class="headerlink" title="唐迟老师的《阅读的逻辑》也到了"></a>唐迟老师的《阅读的逻辑》也到了</h3><p>不过最近要看的东西好多，408专业课要看、张宇数学要看、新东方单词要看、长难句也要看。还要再加上这本阅读书。简直没有时间搞业余的东西了。昨晚十一点回宿舍看了一会《约翰克里斯朵夫》，单单是傅雷先生的译序就看得我热血沸腾，想要顶着月色继续战斗下去。不过还是太累了（fatigue a.），早八晚十一，午休也没保障，倒是番茄工作法让我苟下一命，每半个小时能休息五分钟。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>3月15日 星期二 晴间多云 5°～20</title>
    <link href="/2022/03/15/3%E6%9C%8815%E6%97%A5%20%E5%91%A8%E4%BA%8C%20%E6%99%B4%E9%97%B4%E5%A4%9A%E4%BA%91%205%C2%B0%EF%BD%9E20%C2%B0/"/>
    <url>/2022/03/15/3%E6%9C%8815%E6%97%A5%20%E5%91%A8%E4%BA%8C%20%E6%99%B4%E9%97%B4%E5%A4%9A%E4%BA%91%205%C2%B0%EF%BD%9E20%C2%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="决定写日记把心里面的话都说出来。"><a href="#决定写日记把心里面的话都说出来。" class="headerlink" title="决定写日记把心里面的话都说出来。"></a>决定写日记把心里面的话都说出来。</h3><p>一来是太多想说的憋在心里面会憋出内伤，二来是学习了markdown想找个机会练习一下。前几天没像这样写日记可能是担心太浪费时间（有时候想事情太上头了还会失眠）。最近在用番茄工作法，每两个工作时间之间有5分钟的Gapping Period，而这五分钟除去喝水发呆上厕所打瞌睡就寥寥无几，不过偶尔记下一两个想法的时间也是能挤出来的。</p><h3 id="《约翰克里斯朵夫》傅雷译序摘抄"><a href="#《约翰克里斯朵夫》傅雷译序摘抄" class="headerlink" title="《约翰克里斯朵夫》傅雷译序摘抄"></a>《约翰克里斯朵夫》傅雷译序摘抄</h3><p>“真正的光明决不是永没有黑暗的时间，只是永不被黑暗所掩蔽罢了。真正的英雄决不是永没有卑下的情操，只是永不被卑下的情操所屈服罢了。</p><p>所以在你要战胜外来的敌人之前，先得<strong>战胜你内在的敌人</strong>；你不必害怕沉沦堕落，只消你能不断的<strong>自拔与更新</strong>。……</p><p>战士啊，当你知道世界上受苦的不止你一个时，你定会减少痛楚，而你的希望也将永远在绝望中再生了罢！”</p><p>努力是为了让内心的希望在社会不平等的黑暗中重新散发出光明，我经常失败，狗啃泥的失败，但只要不放弃战斗，就不会被打倒。时间是我重新站起来的力量，我还年轻。我不需要非得像社会大多数人那样，多少岁之前完成学业、找到好的工作或是组建家庭，被成规赶着走。我要探求然后实现自我的价值，不论到那时我多少岁。</p><p>时间不是我的敌人，时间是我的朋友。当我看表发现今天是周二而不是周三的那个瞬间，我感觉无比畅快，白赚了一天时间。</p><h3 id="一张柯本帅照"><a href="#一张柯本帅照" class="headerlink" title="一张柯本帅照"></a>一张柯本帅照</h3><p><img src="/img/3_15_2.JPG" alt="cool"><br><strong>加图片记得区分后缀大小写！</strong></p><h3 id="今天的夜宵：酸奶燕麦粥"><a href="#今天的夜宵：酸奶燕麦粥" class="headerlink" title="今天的夜宵：酸奶燕麦粥"></a>今天的夜宵：酸奶燕麦粥</h3><p>此处应该有个图片的，不过想起来拍的时候已经差不多吃完了，so～<br>营养又健康奥兄弟们</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
